{"config":{"lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"P\u00e1gina principal O DIAN - Debates e Investiga\u00e7\u00f5es sobre Animais e Natureza \u00e9 um grupo de pesquisa ligado \u00e0 Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades da Universidade de S\u00e3o Paulo . Um grupo de pesquisa \u00e9 um conjunto de indiv\u00edduos, aglutinados em torno de um ou mais objetos de estudo, partilhando de linhas comuns de investiga\u00e7\u00e3o. Tem por l\u00edder pelo menos um pesquisador, com titula\u00e7\u00e3o m\u00ednima de doutor, e congrega estudantes de gradua\u00e7\u00e3o e/ou p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. O grupo DIAN soma esfor\u00e7os em pesquisa e extens\u00e3o, conforme o trip\u00e9 de sustenta\u00e7\u00e3o da USP. Nossas reunin\u00f5es e interve\u00e7\u00f5es costumam ocorrer na Zona Leste da Cidade de S\u00e3o Paulo, Brasil. Contudo, devido \u00e0 pandemia do COVID-19, os membros do grupo t\u00eam adotado reuni\u00f5es virtuais. Posso participar? Fora men\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, todos os nossos eventos ocorrem sempre na USP Leste , s\u00e3o gratuitos e de participa\u00e7\u00e3o aberta a todas pessoas (associadas ou n\u00e3o). Basta contatar um dos membros do grupo. Eventos recentes Live sobre especismo com Thiago Pires","title":"Home"},{"location":"#pagina-principal","text":"O DIAN - Debates e Investiga\u00e7\u00f5es sobre Animais e Natureza \u00e9 um grupo de pesquisa ligado \u00e0 Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades da Universidade de S\u00e3o Paulo . Um grupo de pesquisa \u00e9 um conjunto de indiv\u00edduos, aglutinados em torno de um ou mais objetos de estudo, partilhando de linhas comuns de investiga\u00e7\u00e3o. Tem por l\u00edder pelo menos um pesquisador, com titula\u00e7\u00e3o m\u00ednima de doutor, e congrega estudantes de gradua\u00e7\u00e3o e/ou p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. O grupo DIAN soma esfor\u00e7os em pesquisa e extens\u00e3o, conforme o trip\u00e9 de sustenta\u00e7\u00e3o da USP. Nossas reunin\u00f5es e interve\u00e7\u00f5es costumam ocorrer na Zona Leste da Cidade de S\u00e3o Paulo, Brasil. Contudo, devido \u00e0 pandemia do COVID-19, os membros do grupo t\u00eam adotado reuni\u00f5es virtuais.","title":"P\u00e1gina principal"},{"location":"#posso-participar","text":"Fora men\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, todos os nossos eventos ocorrem sempre na USP Leste , s\u00e3o gratuitos e de participa\u00e7\u00e3o aberta a todas pessoas (associadas ou n\u00e3o). Basta contatar um dos membros do grupo.","title":"Posso participar?"},{"location":"#eventos-recentes","text":"Live sobre especismo com Thiago Pires","title":"Eventos recentes"},{"location":"encontros/","text":"Encontros O grupo D.I.A.N. realiza reuni\u00f5es presenciais semanais todas as ter\u00e7as-feiras do ano letivo. Em dias em que necessitamos executar atividades com os adolescentes do Jardim Keralux, que s\u00e3o normalmente quinzenais, nos reunimos \u00e0s 13 horas na USP Leste e realizamos as atividades das 14 at\u00e9 as 16 horas. Em sequ\u00eancia, nos reunimos em uma sala de estudos para discutir os resultados obtidos at\u00e9 as 18 horas. Em dias em que n\u00e3o realizamos atividades, nossas reuni\u00f5es ocorrem das 16 \u00e0s 18 horas, tamb\u00e9m \u00e0s ter\u00e7as-feiras. Sugerimos, ent\u00e3o, que o participante tenhas as tardes livres \u00e0s ter\u00e7as-feiras . Realizamos comunica\u00e7\u00e3o via grupo no Whatsapp para acertar detalhes.","title":"Encontros"},{"location":"encontros/#encontros","text":"O grupo D.I.A.N. realiza reuni\u00f5es presenciais semanais todas as ter\u00e7as-feiras do ano letivo. Em dias em que necessitamos executar atividades com os adolescentes do Jardim Keralux, que s\u00e3o normalmente quinzenais, nos reunimos \u00e0s 13 horas na USP Leste e realizamos as atividades das 14 at\u00e9 as 16 horas. Em sequ\u00eancia, nos reunimos em uma sala de estudos para discutir os resultados obtidos at\u00e9 as 18 horas. Em dias em que n\u00e3o realizamos atividades, nossas reuni\u00f5es ocorrem das 16 \u00e0s 18 horas, tamb\u00e9m \u00e0s ter\u00e7as-feiras. Sugerimos, ent\u00e3o, que o participante tenhas as tardes livres \u00e0s ter\u00e7as-feiras . Realizamos comunica\u00e7\u00e3o via grupo no Whatsapp para acertar detalhes.","title":"Encontros"},{"location":"membros/","text":"Atuais membros Ana Paula Gomes Meira Estudante da Universidade de S\u00e3o Paulo, com experi\u00eancia profissional em grandes empresas das \u00e1reas de varejo de moda e seguros. Atualmente, tenho realizado uma s\u00e9rie de capacita\u00e7\u00f5es sobre User Experience e Tecnologia. Al\u00e9m disso, atuo como coordenadora do grupo de pesquisa D.I.A.N ligado \u00e0 Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades da USP. Contato: ana.meira@usp.br","title":"Membros"},{"location":"membros/#atuais-membros","text":"","title":"Atuais membros"},{"location":"membros/#ana-paula-gomes-meira","text":"Estudante da Universidade de S\u00e3o Paulo, com experi\u00eancia profissional em grandes empresas das \u00e1reas de varejo de moda e seguros. Atualmente, tenho realizado uma s\u00e9rie de capacita\u00e7\u00f5es sobre User Experience e Tecnologia. Al\u00e9m disso, atuo como coordenadora do grupo de pesquisa D.I.A.N ligado \u00e0 Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades da USP. Contato: ana.meira@usp.br","title":"Ana Paula Gomes Meira"},{"location":"participe/","text":"Como participar O D.I.A.N. est\u00e1 constantemente aberto para novos integrantes que queiram colaborar com nossas atividades! Realizamos processos seletivos para bolsistas e tamb\u00e9m estamos abertos para volunt\u00e1rios! Em nosso grupo voc\u00ea pode iniciar um projeto de pesquisa , como uma inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica ou mestrado, fazer seu TCC , colaborar criativamente , participar da escrita de textos acad\u00eamicos e organiza\u00e7\u00e3o de eventos, aprender sobre educa\u00e7\u00e3o e desenvolver seu curr\u00edculo das mais diversas formas! E acima de tudo, voc\u00ea pode fazer novos amigos e conhecer mais pessoas engajadas em tentar transformar o mundo em um lugar mais justo! Temos tamb\u00e9m parcerias internacionais, com uma de nossas coordenadoras j\u00e1 tendo realizado interc\u00e2mbios no Canad\u00e1 (University of Ottawa) e Su\u00e9cia (University of Gothenburg). Entre em contato e saiba mais sobre como fazer parte do projeto! Toda a ajuda \u00e9 bem vinda e encontrar\u00e1 espa\u00e7o em nossa equipe! <3","title":"Participe"},{"location":"participe/#como-participar","text":"O D.I.A.N. est\u00e1 constantemente aberto para novos integrantes que queiram colaborar com nossas atividades! Realizamos processos seletivos para bolsistas e tamb\u00e9m estamos abertos para volunt\u00e1rios! Em nosso grupo voc\u00ea pode iniciar um projeto de pesquisa , como uma inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica ou mestrado, fazer seu TCC , colaborar criativamente , participar da escrita de textos acad\u00eamicos e organiza\u00e7\u00e3o de eventos, aprender sobre educa\u00e7\u00e3o e desenvolver seu curr\u00edculo das mais diversas formas! E acima de tudo, voc\u00ea pode fazer novos amigos e conhecer mais pessoas engajadas em tentar transformar o mundo em um lugar mais justo! Temos tamb\u00e9m parcerias internacionais, com uma de nossas coordenadoras j\u00e1 tendo realizado interc\u00e2mbios no Canad\u00e1 (University of Ottawa) e Su\u00e9cia (University of Gothenburg). Entre em contato e saiba mais sobre como fazer parte do projeto! Toda a ajuda \u00e9 bem vinda e encontrar\u00e1 espa\u00e7o em nossa equipe! <3","title":"Como participar"},{"location":"sobre/","text":"Sobre n\u00f3s O D.I.A.N. (Debates e Investiga\u00e7\u00f5es sobre Animais e Natureza) \u00e9 um projeto que, desde 2015, vincula a extens\u00e3o com pesquisas cient\u00edficas, sendo parte da Banca da Ci\u00eancia. O principal objetivo \u00e9 o de levantar discuss\u00f5es cr\u00edticas referentes a t\u00f3picos relacionados aos direitos animais e sustentabilidade, fazendo com que as pessoas repensem como n\u00f3s, como sociedade, estamos a nos relacionar com outras esp\u00e9cies e com a natureza como um todo. Compreendemos ser urgente a discuss\u00e3o de tais tem\u00e1ticas, haja vista que estamos diante de uma imensa crise ecol\u00f3gica na qual as consequ\u00eancias das a\u00e7\u00f5es humanas e de nosso \u201cdesenvolvimento\u201d j\u00e1 est\u00e3o sendo sentidas n\u00e3o apenas por n\u00f3s, mas por todos os seres vivos. Ademais, tamb\u00e9m temos como foco discutir os sofrimentos que estamos a causar em outros animais, buscando difundir uma vis\u00e3o mais emp\u00e1tica que nos fa\u00e7a repensar e combater tal explora\u00e7\u00e3o.","title":"Sobre"},{"location":"sobre/#sobre-nos","text":"O D.I.A.N. (Debates e Investiga\u00e7\u00f5es sobre Animais e Natureza) \u00e9 um projeto que, desde 2015, vincula a extens\u00e3o com pesquisas cient\u00edficas, sendo parte da Banca da Ci\u00eancia. O principal objetivo \u00e9 o de levantar discuss\u00f5es cr\u00edticas referentes a t\u00f3picos relacionados aos direitos animais e sustentabilidade, fazendo com que as pessoas repensem como n\u00f3s, como sociedade, estamos a nos relacionar com outras esp\u00e9cies e com a natureza como um todo. Compreendemos ser urgente a discuss\u00e3o de tais tem\u00e1ticas, haja vista que estamos diante de uma imensa crise ecol\u00f3gica na qual as consequ\u00eancias das a\u00e7\u00f5es humanas e de nosso \u201cdesenvolvimento\u201d j\u00e1 est\u00e3o sendo sentidas n\u00e3o apenas por n\u00f3s, mas por todos os seres vivos. Ademais, tamb\u00e9m temos como foco discutir os sofrimentos que estamos a causar em outros animais, buscando difundir uma vis\u00e3o mais emp\u00e1tica que nos fa\u00e7a repensar e combater tal explora\u00e7\u00e3o.","title":"Sobre n\u00f3s"},{"location":"artigos/artigo_0/","text":"Publica\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas D.I.A.N., projeto sobre direitos animais e sustentabilidade, e as repercuss\u00f5es em seus integrantes T\u00e2nia Regina Vizachri, Luciana Duarte, Waleska Carolina do Valle, Adriana Regina Braga, Mariah Boratto Peixoto dos Santos, Lu\u00eds Paulo de Carvalho Piassi Apresentaremos aqui o trabalho interdisciplinar desenvolvido pelo projeto D.I.A.N. \u2013 Debates e Investiga\u00e7\u00f5es sobre Animais e Natureza \u2013 e algumas das decorr\u00eancias deste nos integrantes do projeto. A equipe, formada majoritariamente por estudantes de gradua\u00e7\u00e3o, aborda tem\u00e1ticas envolvendo a \u00e9tica interesp\u00e9cies e ambiental dentro de uma proposta maior de difus\u00e3o cient\u00edfica no ambiente educacional, relacionando ci\u00eancia, arte, m\u00eddia, sociedade e \u00e9tica. Como meio para identificar os impactos que o grupo gera em seus integrantes e o envolvimento desses com os temas tratados, realizamos um grupo focal no qual foram analisados os dados obtidos. Como resultado, temos que, na maioria das falas dos integrantes, \u00e9 poss\u00edvel ver a clareza de posicionamento em alguns aspectos, como a quest\u00e3o do animal como um ser de direitos. Contudo, na hora de argumentar sobre certos questionamentos \u00e9ticos, \u00e9 poss\u00edvel identificar termos que indicam d\u00favidas, incertezas e conflitos. Leia mais em Revista Leca Palavras-chave: pedagogia cr\u00edtica animal, estudos cr\u00edticos animais, direitos animais, ativismo.","title":"D.I.A.N., projeto sobre direitos animais e sustentabilidade, e as repercuss\u00f5es em seus integrantes"},{"location":"artigos/artigo_0/#publicacoes-academicas","text":"","title":"Publica\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas"},{"location":"artigos/artigo_0/#dian-projeto-sobre-direitos-animais-e-sustentabilidade-e-as-repercussoes-em-seus-integrantes","text":"T\u00e2nia Regina Vizachri, Luciana Duarte, Waleska Carolina do Valle, Adriana Regina Braga, Mariah Boratto Peixoto dos Santos, Lu\u00eds Paulo de Carvalho Piassi Apresentaremos aqui o trabalho interdisciplinar desenvolvido pelo projeto D.I.A.N. \u2013 Debates e Investiga\u00e7\u00f5es sobre Animais e Natureza \u2013 e algumas das decorr\u00eancias deste nos integrantes do projeto. A equipe, formada majoritariamente por estudantes de gradua\u00e7\u00e3o, aborda tem\u00e1ticas envolvendo a \u00e9tica interesp\u00e9cies e ambiental dentro de uma proposta maior de difus\u00e3o cient\u00edfica no ambiente educacional, relacionando ci\u00eancia, arte, m\u00eddia, sociedade e \u00e9tica. Como meio para identificar os impactos que o grupo gera em seus integrantes e o envolvimento desses com os temas tratados, realizamos um grupo focal no qual foram analisados os dados obtidos. Como resultado, temos que, na maioria das falas dos integrantes, \u00e9 poss\u00edvel ver a clareza de posicionamento em alguns aspectos, como a quest\u00e3o do animal como um ser de direitos. Contudo, na hora de argumentar sobre certos questionamentos \u00e9ticos, \u00e9 poss\u00edvel identificar termos que indicam d\u00favidas, incertezas e conflitos. Leia mais em Revista Leca Palavras-chave: pedagogia cr\u00edtica animal, estudos cr\u00edticos animais, direitos animais, ativismo.","title":"D.I.A.N., projeto sobre direitos animais e sustentabilidade, e as repercuss\u00f5es em seus integrantes"}]}